(古天樂) 演藝人協會或全數支付藍潔瑛喪禮費用

2018年11月03日
【胞姊失聯】演藝人協會協助辦理藍潔瑛後事 主席古天樂：最重要搵到佢家人

一代花旦藍潔瑛暴斃家中，令不少觀眾不勝郗歔。其實藍潔瑛近年深居簡出，通常由其胞姊及fans上門照料起居飲食，唯藍潔瑛被揭死訊至今，有關方面仍未能與其胞姊取得聯絡。

翻查資料，藍潔瑛為家中孻女，上有一兄一姊，還有三個同父異母的兄哥。藍潔瑛曾在訪問中透露過，自己自小在吵鬧中度過，小時候生得趣致可愛，甚得長輩們愛錫；惟日漸長大，與父母關係開始變得疏離，後來父母相繼離世，藍潔瑛自覺未盡孝道，更表示如果父母仍在生，一定會去買層樓俾父母住，讓他們安享晚年。

藍潔瑛死後，不少人都關心她的身後事會如何辦理，其中經常協助一些有困難的藝人度難關的香港演藝人協會，主席古天樂被問到會如何協助藍潔瑛的身後事時，身在外地的他回覆《蘋果》稱：「我o依家喺海外拍戲，但我知道後，已經即刻叫（林）家棟搵林建明去同藍潔瑛家姐聯絡，睇吓可以點幫佢屋企人辦喪事，但暫時仲未聯絡到佢家姐。我哋會盡一切所能去幫藍潔瑛家人搞喪禮，因為佢係我們演藝圈一份子，但o依家最重要係先搵到佢家人先至知可以點做。」

據知，由於演藝人協會知到藍潔瑛家境一般，如果想舉行一個較體面的喪禮，在經濟上或許會有點壓力，所以如果藍家真的有意舉辦的話，演藝人協會或會全數負擔其喪禮費用，但一切都有待聯絡上藍潔瑛的胞姊及商量後才能作決定。

古仔

係有心就唔會死左先support佢
唔係話有義務
但生前明知佢有心理問題同破過產 成班都無理過就唔好咁虛偽

古仔同Ｄ前主席不同

你咪撚on9喇

應該點幫？
養佢成世？

你依啲正一廢老口吻
同啲Facebook啲垃圾comment一樣咁撚on9

睇下你自己

有時唔係你話想幫人， 人地就會接受

其實有時唔一定俾d咩佢先叫做幫助

你識尊重佢， 某程度都叫做幫忙

人都死佐， 講咩生前做乜唔點點點真係廢到無輪

人死佐就緊係要攪身後事啦， 出錢/出力攪都唔算想幫手? 咁請問可以點助， 幫佢還陽重生?

人都死了，點都安排一個有體面葬禮，已經是好人好事，好心Ｄ鍵盤戰子收口啦

古天樂

我覺得獎門人比晒啦

古仔真係好正氣

幾時到你

即係古仔比一大半

古天樂算係咁

大佬古

舊式古惑仔特別講義氣

至矮食死貓姐
廿幾年前幾時輪到佢做娛樂圈大佬

黑白戰場

jimmy仔都搵左東莞仔做野

仲想點?

錄音好清楚喎

咪可以有龍頭棍

係咪米奇埋單？

古天樂暫時看都ok

之前見佢投資
拍幾套港產片

暫時都唔會主動出來食政治水

今次又幫手

你岩
應該到依個時候照樣乜柒都唔做先夠真

直頭好啦 慈善家黎

古天樂呢種人好快會比中共封殺

好過填海華

喪禮肯搞算係咁啦
藍潔瑛都叫做離開娛樂圈有廿年，古仔個班人仲要同佢唔熟

藍潔瑛講過係邊2個人。
但係傳媒播出街時就將2個名do走咗。

唔使估啦, 睇呢個啦

偽人果然係偽人

佢似係真心想為香港演藝圈好

佢捐好多錢比大陸起學校，唔會搞佢掛

雖然係娛樂新聞，但係連知道都可以打錯，依家係咪文盲都可以做記者？

係大陸做好人邊會有好結果

古天樂又撐本地電影又幫弱勢演員

起學校又點。啲錢唔過啲官手。

佢間公司唔係大陸佬幫佢開咩

未必掛 佢係大陸捐咗成百幾間小學 啲大陸人都幾like佢

求其低調火葬既話10幾萬搞掂

唔撚知乜野思維黎
自己唔駛過日子?
當人地係Spider Man?

真係有情有義

不過篇文又「兄哥」又「知到」，個校對唔識字定根本冇校對

古仔神

我好期待演藝會做呢場show ,希望志偉大哥到時出席啦

古神

鍵盤戰士收皮啦，古天樂出錢幫佢搞喪禮都算係咁啦，老奉要幫咖咩？咩生前唔幫云云，老老實實你話我知可以點幫

廿幾年前已經super緊

仲係撈緊馬伕？

真

我淨係聽過大傻哥， 大姐明同楊紹鴻
幫過佢啫， 矮仔搵佢拍完星光伴我行之後已經無理佢啦

其實劉華先係生前養住佢果個

古仔夠雷氣

古天樂男神

一直靠綜援同班粉絲比錢啫， 劉華先沒神通廣大

半夜睇到有啲感動

如果你有個朋友生活有困難拎綜援
你仲會唔會出錢養佢
如果你朋友過左身佢無多餘錢搞喪禮
你願唔願意出d錢幫佢搞
套用係古仔身上 道理亦然
最重要係古仔同藍潔瑛本身唔熟
古仔肯幫 對佢只有敬重

藍潔英好似唔想人幫

嗯.... 咁你係咪想佢過咗身都繼續冇人幫佢處理後事 企咁高好危險㗎 落返嚟啦

另一方面，據知初期影視圈有不少好友知道藍潔瑛的狀況而出手幫忙，好像一些最深交朋友，如邱淑貞等，確實有送錢給她，99年藍潔瑛曾經炒股票蝕了很多錢，基本生活費都沒有，見到好姊妹如此潦倒，當然不忍心，所以她送了100萬給她，之後花光，偶然她仍然有幫助她，又經常帶她到佛堂聽經，直至發現藍潔瑛染上惡習，精神狀態又出事，圈中好友才開始遠離她。

邱淑貞 100萬

Hater gonna hate

神者撚

又係你依類柒頭
屌都廢撚事
縮翻入你老母個閪到喇

咁多人幫過佢都走唔到出黎 真係無得解 我估就算再長命多20年 佢都係頹廢咁過活

果陣100萬都好多

心理陰影呢啲真係跟一世，只救強姦犯有報應

呢啲咪有大佬格囉

以前有幾可聽到咁快回應, 咁快揹起條數?

古天樂呢啲先似個男人

劉華都俾過十萬蚊佢

2015年，藍潔瑛的境況曾一度好轉，甚至接受Now TV訪問。她在節目中透露，自己平日的收入除了靠政府的救濟金之外，還得到不少內地影迷的資助，每個月可以由粉絲手中收到幾千元的進帳，好友劉嘉玲、劉德華等亦有伸出援手。據說，華仔得悉藍潔瑛落魄到當街乞討時，便立即叫助手為對方送去10萬現金，希望可以幫忙改善生活。不過，當晚藍潔瑛去到酒吧飲酒，結果錢被小偷偷走，令她一度想尋死。而華仔還專程幫她找心理醫生診治，真是出錢又出力。

Lm

張國榮真係眼光獨到
係古仔未紅之前就已經睇得出佢會獨當一面
當今最有心有力嘅香港藝人肯定係古仔

哥哥做過好多好事
接濟過唔少人
有間醫院出特刊，先知哥哥應臨死兒童要求上去探佢， 只係要求唔俾傳媒知
個歌迷死前仲打電話定期聯絡下傾下計
最後花圏都送俾佢
係姑娘手上有一張合照先知哥哥咁好心腸

全部同行玩共產制，甘滿意未？

我記得twins畀人偷拍上封面都好快出嚟

D 人唔好咁 on9 好唔好，藍潔瑛係患有好嚴重既精神病，講真佢以前咁红，又靚，要人幫容乜易，就係因為佢精神有問題，先自己收埋自己，你估之前冇人幫過佢咩，你估個個都好似你父母咁，日撚日起佢身邊陪住佢，人地都要開飯。

講真藍潔瑛肯打份工，或者出番來個圈，我想信大把人幫佢企番起身，問題係依 d 野佢唔肯你迫佢都冇用，你俾得幾多錢佢，佢又賭錢，飲洒食煙也都齊哂，你地竟然可怜佢
再講，乜乜強姦乜乜物物，屌你成撚日俾自己值口，一係你就企出來告9佢，一係你就當發在場夢，向前看。

一個女子，成日话自己俾人強姦，我真係覺得好奇怪，強姦係黑歷史，正常受害者係想忘記佢，唔想俾人提起，更加不想回憶，但隔左咁撚耐都仲提，你係覺得唔對路就me too 佢啦，屌，都唔知想要得到咩效果，越講就越唔對路。

個時既100萬，買到唔錯既樓啦，屌，
已經好人做盡

d 人醒下啦，幫到咁樣，仲有乜好怨

樓上班人，今時今日嘅科技，一段多年前嘅錄音仲有咩可信性

生前幫佢, 如果比佢爆左單野出黎, 協會都好大鑊

同班大愛撚講道理，你真係未死過

快啲改口「人哋有病，應該全世界養佢過世」啦

睇字都feel 到你真人好撚on9

jimmy仔 東莞仔 好野，打巢琛哥

影壇大哥古天樂

屌你老母睇到眼都痛

古天樂真係抵佢咁多人鍾意

嗯 果然語出驚人 依家每人都留意你啦 死毒撚
你可以死一死 休一休啦

加埋老綜嗰萬伍蚊殮葬費，唔該做得好好睇睇呀

古天樂

但咁多artist 無飯開，點解藍潔瑛既事要比人特別照顧呢

禁洗唔洗support. 阿叻😂

o依家
個記者識唔識字?

你覺得要點理點幫先叫唔虛偽？

其實佢退出娛樂圈咁耐...又未必須要花大錢做後事既

反而簡簡單單，比佢至親既親戚同朋友參加，咪得囉

以前果個就係性侵佢果個

一定要啦，冇咩好領功

屌

One cool ? 講多啲

好似請好多大陸人

真係搞笑 佢既生命，人生係俾演藝娛樂圈催毁，而家人都死左，演偽人協左署仲係度搶光環

籃既一生就係俾演偽人呢三個字累死

我真係覺得好奇怪
正常人點會打簡體字

古天樂居然冇比連登仔屌

咪又係消費死人

好難咁講，受害者唔係你你梗係講得輕鬆啦

比人強，過程點, 之後點比人收口，你知鬼咩

聽講劉德華同吳君如，兩個都經常接濟藍潔瑛喎。

支那仔 香港野又撚關你乜事

佢個教會話肯幫手搞身後事
畀教會搞仲適合
就不如最後一程安安靜靜咁過仲好

你講到咁叻唔見你幫佢
係到消費佢做咩？

佢05年破產劉德華俾左堆錢佢 又安排醫生佢睇

藍潔瑛破產嗰陣劉華俾左堆錢佢 又安排醫生佢睇 幫左佢好多

幫到都係做好事.

古仔咁靚仔咁有錢都無女
又做好好事

你又知人地鐘意女?

佢點俾人收口都好
咁俾人姦完都要做人㗎
真係接受唔到嘅反而更加早啲死
咁多年啦要死一早死咗唔使等到今日
又接受唔到現實
仲要靠賭錢同煙酒渡日
佢慘係慘
不過唔抵可憐囉

強姦本身都係一世不可淡忘既心理創傷啦
加上性格倔強 好難振作
強姦受過啲咩變態野又冇人知
強姦完點樣比人恐嚇又冇人知
評論佢點解振作唔到都冇意思

咁身後事1冇手尾跟 2平

话你老母殘體狗

怜你老母
仲有值埋你老母

「一係你就當發在場夢」
在定咗呀？？

红你老母支那仔

第一時間搶拎道德高地瘋狂打飛機

我同意你嘅講法

鄧x榮當年代表演藝界表面上對同行逝世都熱心，但人前人後詎係加害者。

平時嗰班所娛樂圈大哥去咗邊呀？
曾志偉？ 成龍？ 譚詠麟？悼念發表都無
以往關娛樂圈事嘅第一時間撲出嚟發表偉論喎，去晒去邊呀？

你條抽水怪咪又係等有人死左先出來抽人水，佢生前你又有無幫佢出過聲啊水哥，成個娛樂圈咁多人咁梅 d大哥可以幫得幾多個？有錢都要有心力先得啦，個個忙到老母一年都見唔到幾次，想問下瑛姐係古仔貴親？

安樂戰場

真男神

點解死果個唔係你

咪同啲傻閪哂口水

你睇下你幾撚多負評先啦
成碌撚咁
你打呢段字好撚正義呀？

公平啲講 如果個個演藝人員死都要悼念都幾唔得閒
另外用協會名義出錢個rationale 係咩
係咪個個會員過都出錢搞佢喪禮

過身

Jimmy 仔

為阿公出錢出力，白事做得好好睇睇，下界辦事你做啦

你又知佢地生前無理過
根本幫又屌，唔幫又屌
唔幫又咪屌人冷血，虛偽
又唔洗你出錢出力好心你收聲啦屌你老母

我個仔將來要做律師，唔做黑社會

以前有位女星都好靚
息影後走左去M記做
聽講做理經理
你要轉行實做到

冇人話要個個 出名嗰班發表吓悼詞有咩問題
當然有困難嗰啲先幫啦，藍小姐有冇困難吖你覺得，一個冇人冇物嘅人

古仔話比晒，有咩所謂啫

係萬零蚊

你 on居，好多人俾人性侵，一樣都要做人，企出來，面對，向前看，那怕程度如何惨烈，你一日唔企出來，一日都唔會解決問題，好啦，你選擇逃避，就唔該唔好周圍同人講你以前俾人强，咁即係點先？!講出來既勇氣你有，但又唔肯面對現實，嘩，屌你，精神分裂啊，叫人點幫你啊，全世界好似應份要可憐们，幫你咁，你自己都唔幫自己

我知

人地企得番起身，冇叫人幫，打份 m記工，依種人先欣赏佢

Johnny 仔

鄭艷麗呀嗎
我上次睇蘋果新聞講佢好似而家自己搞生意 有個有錢人科水俾佢

Jimmy仔

古天樂真係好男人

做又屌，唔做又屌，自己出錢去幫人又屌，
乜野 logic

嗰啲叫暗星呀 呢位係曾經嘅明星
再者人地經歷咁大創傷, 唔係你所想像得到

古哥

依家係話畀人知畀人搞先咁大創傷
同埋呢個圈實在太多壞人
警剔世人

话你老母咩

用上帝視角去講嘢，有邊個唔識？你估個個受害人出咗事都咁堅強，咁理性咩。人黎0架，會有感情，有軟弱嘅一面。

所以真係唔好用人地既過去黎判斷一個人，古天樂真係好撚型

如果有個影壇大哥雞咗你菊花，你永遠攞唔返公道
你又走唔走到出嚟

早d接濟未必死

所以話你 on居囉，賭錢食煙飲酒係老鳳，屌你咁叫精神病，咁樣叫人可憐佢，咁樣就可以老撚鳳要人錢。
呀嬌仲惨啦當時，全世界都見過佢個西，間接來说俾所有人睇哂咁濟，仲惨過俾人強姦呀屌你，咁又點啊，人地而家不知幾好，又嫁左人，好多野就係經歷，向前看就會赢，你自暴自棄有撚用，咁多人幫你又俾咁多錢你，你就玩哂佢，咁叫可憐？

我係用現實既社會角度去睇，所有野係要自己行出來，你同情有撚用咩，佢就係亂黎

屌你老母殘體字可唔可以收嗲呀，收左強姦犯幾多錢出文呀？

當一個瘋婆不停鑽牛角尖，搞到生活都成問題，好啦，你同情佢，經濟上支援佢，目的係咩啊？繼續鑽牛角尖？即係好似 d 拎综援呃政府錢果d 仆街咁，支援你目的係令你向上流，解決目前困難，，唔系老鳳變左係應份既含家産!依個社會就係因為咁樣俾人濫用資源，屌你老味，以前睇急症係完全唔洗俾錢既而且好快睇症，而家呢？仆街要俾幾百蚊仲要排4到6個鐘先排到你，含家產，日日都有人要幫呀，你估古仔係耶稣基督啊，痴能線，佢只不過係覺得佢以前係圈中人，想做得好睇 d 送佢最後一程(其實唔係老鳳一定要搞),你地就話人拎光環，唉啊用下個屎忽腦諗下啦，如果古仔要拎光環，洗咩做依 d 野丫，人地已經做左好多善事(唔出聲個隻),你地真係分析力弱到仆街。

我替你老母可憐，生著你依個仆街仔，死左佢好撚過

你除左講粗口仲識d咩？
理據呢？
我就quote哂你個殘體狗d證據，相反，你真係好可悲

所以咪話你讀得書少囉，2文三語都唔識就嘈嘈嘈，用法文屌9你你係咪會high d 啊 傻 hi, 自己都唔專重自己

你老母都係俾支那狗屌先生得你出，你咪連狗都不如

你又知生前冇幫過？
加上古仔一向做好多善事都好低調，咁佢又未去到急需咁古仔幫左d真正有需要既人先爽正常姐

咩文咩語會用「專重」？

捐咁多錢俾大陸

真慈善家嚟喎 咁都封真係無血性 連自己政權下有建樹有良好形象 影響嘅人都容不下

文盲話人讀書少

死左都要俾班偽人消費
最有需要嗰陣冇晒影

鍵盤戰士返去食屎啦你! 屌你老母.

古仔好波
愈黎愈欣賞佢